[要人] icable新聞刺針要大家幫手！

【採訪手記- 追蹤CSI的故事】

首先必須多謝各位「新聞刺針」觀眾，我們網上徵集CSI口罩線索後，收到大量報料，提供了不少追查線索。每一個報料，我都有認真細閱，亦從中找到一些曾售賣CSI的店舖，成為報道其中一部分。

從現時收集所得的資訊，販賣CSI口罩由來已久，不少藥房數年前已從不同途徑，取得CSI口罩發售，直至農曆新年前後，情況最為猖獗，除藥房外，不同類型商舖亦加入販賣行列，價格亦隨之急漲。

自從2月初特首「戴左都要除返落黎」言論一出，市面上風聲明顯有點緊，令採訪增加不少難度。

我們試過在街上詢問戴CSI的市民、走訪港九新界所有被指曾有CSI口罩的店舖，可惜不論明查還是暗訪，每當提起CSI，對方都有明顯戒心，不願透露貨源。

直到在「連登」發現新蒲崗懷疑交收CSI的POST，追查再有新方向。我們立刻向雙喜街、三祝街及新科技廣場商戶收集閉路電視錄影，亦嘗試聯絡當日停泊在雙喜街的私家車車主，希望可提供車CAM片段。

這是我們最接近貨源的一次，可惜我們始終只是新聞機構，不是執法部門，沒有權力要求大廈提供閉路電視錄影，緃使我們對哪一個單位流出CSI口罩有初步線索，但始終無法取得關鍵證據，亦找不到對方回應，作為負責任的新聞機構，絕對不能未審先判，故此沒有在報道中提及。

調查再次遇上樽頸，既然暫時查無可查，我們決定先播出前半部分，藉此拋磚引玉，希望以下人士看到報道可與我們聯絡:

1) 2月2日下午4時55分在新蒲崗在雙喜街，最先拍攝持袋懷疑販賣CSI者的男子(見報道3:09)

2) 知道有關CSI口罩入貨途徑的藥房從業員

在此承諾大家，我們必定會繼續追查CSI貨源，希望會有後續報道和大家見面

有線電視記者
楊量傑

報道重溫:

WhatsApp：66377858
Telegram:
Facebook Inbox：新聞刺針

推1

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

推10

推

push

會唔會全部藥房都咁口密
俾幾皮野買情報咪得

咁貪錢 分分鐘俾完錢俾假料

屌你老母明明黑警負責查

又唔撚做嘢

好可能係狗流出

//從現時收集所得的資訊，販賣CSI口罩由來已久，不少藥房數年前已從不同途徑，取得CSI口罩發售，直至農曆新年前後，情況最為猖獗//

藍絲自己有貨點會篤灰話俾人知來源

要fc架嘛
睇下張入貨單咪知

謝謝

居然要由記者查案，呢個政府執柒左佢啦

撐有線

推推

有線真係好撚癲

洗乜查 邊個做佢地好清楚

要多多支持

正評幫推

pish

記者第四權唔係負責揭露事實?
咁傳真社係乜黎?

太厲害了

721 831

推呀

PUSH

留名跟進

Push

uo

好強呀

推爆

警察都有份賣, 你想佢地自己查自己??

死黑記又搞搞震

推 有線好勁

你老母又未餵你食藥呀？

既然Cable 有頭緒
更加應該去懸紅買料

出得懸紅對家一定會跟注出掩口費
到時擠吓牙膏對家實捉鬼
懷疑有無人食兩家茶飯
比人周到嘅人甚至會着草

咁樣就可以挑個線頭出嚟

而家先知香港咁多公務員
仲個個都住深水埗
真係清廉

pish ah

721831101111

Pish

推！

支持有線

Push push push

幫手推

全部都係藍絲樣

會唔會其實係工聯會流出？
隔離大廈就係會址：

查還查
記者朋友自己小心D 好D
呢D 時間做記者嘅要更加小心比人搞

有咁嘅機會，但租正係隔離又會唔會太張揚？

所以係隔離樓下停車場交收唔奇

推 有線新聞做到野

Tui

賣果個黑警熟哂路啦

希望有人知道

幫推

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

推！！！

推support Cable

有線新聞

有線好波

55555廿

推！支持icable

㩒錯制再推

其實冇咩好查，咪就係有大量紀律部隊螞蟻搬家偷出去賣。

知個大陸倉係邊一定燒撚左佢

有線真係香港之光

發揮連登威力

推 記者依家就算搵料都要小心啲 真係好危險

港台 有線新聞
香港 2大 良心

推 比更多人見到 依種先係新聞工作者

推推推

Respect
幫推

我諗全世界都要執柒

入fb share + like

推唔郁都要推一推

揭露事實同查案點都有分別嘅
有人主動爆料同港台 721 咁周圍揾人拎cctv係唔同

有線好勁

你可以話有分別
但我唔覺呢個唔係記者既工作喎

大力推

但你想知道個事實，就要去跟住，咁先叫爆料
就好似，如果你條女偷食，你都會想知係邊個
你自己都會查落去啦

幫手！有無保安手足？

定係冇疫情時各個部門用自己方法流出巿面

Puah

Like

中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人

枱底交易邊有單
分分鐘popo有份添呀

支持

大推

再推

捱

推啊 大家都推吓啲有用post啦

推啊

Push
唔喺嗰頭 幫唔到手

推！！！！

課金比icable